# インストールパッケージと操作の説明
![ss.png](https://bitbucket.org/repo/jegX9z/images/2652006232-ss.png)
![ss2.png](https://bitbucket.org/repo/jegX9z/images/3349003234-ss2.png)
## 設定のインストール
Mac環境での説明です   
Windowsの場合はシェルコマンドのインストールやキー設定など使いやすいように頑張ってください   
```
mv ~/.atom ~/.atom_bak
git clone https://t_sakuma@bitbucket.org/t_sakuma/atom.git ~/.atom
```

## パッケージのインストール
`apm install --packages-file ~/.atom/atom-packages.txt`   
　   
ターミナルがそのままだと動かない場合があります   
その場合、terminal-plusを削除して以下のコマンドでインストールして見てください   
`apm install LarsKumbier/terminal-plus`


## config.csonの設定
以下のパスを環境に合わせて変更   
```coffee
    projectHome: "/Users/t.sakuma"
```
```coffee
"linter-phpmd":
    executablePath: "/Users/t.sakuma/.composer/vendor/bin/phpmd"
    rulesets: "/Users/t.sakuma/.atom/ruleset.xml"
```
```coffee
  "linter-phpcs":
    executablePath: "/Users/t.sakuma/.composer/vendor/bin/phpcs"
```

## 背景画像の変更
- editor-backgroundパッケージの設定で変更可能
- あぁ^～こころがぴょんぴょんするんじゃぁ^～
- シェル画面の背景変更はstyles.lessの35行目あたりのURLを変更

## キー設定
基本はvim-modeとその他プラグインの設定をそのまま使っているが以下の変更をしている   

- Altキー押しながらhjklで矩形選択
- `space m`でハイライト、`space M`で解除

## シェル
terminal-plusはデフォルトでzshが選択されている   

## UML図
色々設定が面倒なので必要ないならplantuml-viewerをアンインストール   

## UI
タブ必要ないので非アクティブのタブは非表示   

## よく使うショートカットキー
### エディタ操作
vimの基本操作は除く   

|キー  |説明  |使用頻度|
|------|------|------|
|ctrl-c|入力モード解除|★★★|
|ctrl-s|保存|★★★|
|cmd-b|バッファ移動|★★★|
|ctrl-`|シェル画面を開く|★★★|
|cmd-p|ファイル移動|★★|
|cmd-f|ファイル内検索|★★|
|cmd-F|プロジェクト内検索|★★|
|space m|ハイライト|★★|
|shift-enter|簡易移動|★★|
|ctrl-alt-t|差分確認|★★|
|ctrl-alt-[n or p]|差分箇所に移動|★★|
|cmd-P|コマンド入力|★|
|ctrl-,|Atom設定画面を開く|★|
|ctrl-M|マークダウン表示|★|

### ファイルツリー操作
|キー  |説明  |使用頻度|
|------|------|------|
|ctrl-0|ファイルツリーに移動|★★|
|ctrl-shift-\|現在のファイルを元にファイルツリーに移動|★★|
|h or j or k or l|移動|★★|
|esc|ファイルツリーから抜ける|★|
|a|ファイル追加|★|
|A|ディレクトリ追加|★|
|d|ファイル複製|★|
|m|ファイル移動|★|
|delete|ファイル削除|★|
